# OSCAR Monitor

Модуль, отчасти дублирующий функционал monitor.

Реализованный функционал:

 - Включенные ноды:
   - ```is_alive``` - активнен ли узел;
   - ```memory_usage_mb``` - использование памяти, МБ;
   - ```cpu_usage_percentage``` - использование процессора, %.
 - каналы хотя бы с одним writer'ом:
   - ```delay``` - время с последнего полученного сообщения;
   - ```fps``` - частота получения сообщений;
   - ```has_writer``` - есть ли активные writer'ы;
   - ```lidar_latency``` - задержка в обработке сообщений с лидаров;
   - ```camera_latency``` - задержка в обработке сообщений с камер.
 - подключение по Ethernet к указанным адресам (для сенсоров);
 - состояние системы:
   - ```memory_usage_percentage``` - использование памяти, %;
   - ```cpu_usage_percentage``` - использование процессора, %;
   - ```sensors``` - состояние сенсоров (температура, напряжение, скорость вращения кулеров);
   - ```disks_load``` - использование дисков:
     - ```io_load_percentage``` - загруженность диска по IO операциям, %;
     - ```free_space_gb``` - оставшееся пространство на диске, ГБ.

## Конфигурация

Конфигурация модуля поддерживает настройку мониторинга подключения по Ethernet и содержит следующие поля:
 - ```repeated periphery_devices```: 
   - ```name``` - название сенсора;
   - Один из вариантов:
     - ```ip``` - IP сенсора.
     - ```dev_path``` - путь до USB устройства (/dev/...).
 - ```repeated disk_monitoring_paths``` - директории, в которых будет проводиться мониторинг свободного пространства.

## Примечания

Для отображения информации с отдельного канала/узла/диска в FoxGlove существуют паттерны. Например, для отображения статуса подключения устройства по ethernet: 

```
/oscar/monitor.periphery_devices[:]{name=="some_sensor"}.status
```

[Подробная документация по использованию таких паттернов доступна в оф. документации FoxGlove.](https://foxglove.dev/docs/studio/app-concepts/message-path-syntax)
